共軍東部戰區突po MV「假如戰爭今天爆發」

解放軍突PO「假如戰爭今天爆發」。（圖／翻攝自東部戰區微博）

美國國務院次卿柯拉克（Keith Krach）及日本前首相森喜朗訪台期間，中共連2日派出多架戰機擾台，甚至多次逾越海峽中線，挑釁意味濃厚，導致台海局勢緊繃，微博「東部戰區」突然PO出「假如戰爭今天爆發」的影片，似乎也帶有示警意味。

東部戰區微博今（21）日中午突然PO出宣傳MV，以「假如戰爭今天爆發，這就是我們的回答」為標題，提到「倘若有一天，戰爭打響，我們將背負起祖國的重任和人民的希望，義無反顧，奔向戰場。守護好祖國的一寸一土，一花一草，絕不讓祖國和人民失望！請祖國放心！請人民放心！」

「東部戰區」身為中國解放軍的官方微博，在這個敏感時刻PO出影片，被網友認為警告意味濃厚，其實上周中共才剛在台海實施實戰化演練，當時東部戰區同樣在微博上表示「中國的領土沒有一寸是多餘的，中國一點都不能少，丟掉幻想，準備戰鬥」。

如今又PO出這個影片，中國網友就直言這是「武統前的宣傳工作」，甚至有人表示「前幾天東部戰區在網友武統台灣的評論下面，回復放棄幻想、準備戰鬥，會不會…」，其他網友也留言「又想去當兵了」、「我孩子也在東部戰區！我支持打」，敏感時刻的PO文格外引發關注。

對於中國的文攻武嚇，總統蔡英文也表示，現在看的不僅是台海的局勢，而是整個區域的整體局勢，她也諷刺「我們一般講的文攻武嚇，這不就是武嚇嗎？我相信這些動作，對中國來講，對他們的國際形象來講沒有幫助！」蔡英文也說，人民能更有警覺，對於中共的本質及存在，對其他國家來講都是有侵略性的，並且帶來威脅，「我們也呼籲中國要自我克制，不要挑釁！」

又唱歌跳舞

可以拎金像獎了

爆撚左啦仲假如
中印邊境槍都開埋喇

假如戰爭今天爆發
港 台 回 藏 蒙 整起兵
加埋 印 美 你點擋

一半

真係頂唔住要熄

成個東部戰區最叻拍片上微博出post

快啦喂

假如戰爭今日爆發

Sir this way

無睇但睇到TOPIC就諗到歌詞第一句

"今天我......"